特朗普政府正考慮限制中國支付平台，並將中國公司趕出美國交易所！

美國羅賓漢將成千上萬的交易者輸給了中國對手
2020-12-09

美國羅賓漢將成千上萬的交易者輸給了中國對手福米科技（Webull）創始人、CEO王安全。 （視頻截圖）Photo: RFA

據美國彭博新聞社報導，一家中資經紀人已經在華爾街悄悄地建立了美國增長最快的零售交易平台之一。

由阿里巴巴集團（Alibaba Group Holding Ltd.）的校友Wang Anquan建立的韋伯（Webull），通過光滑的在線界面提供免費股票交易，今年將其經紀客戶名冊增加了約十倍，有200萬以上。 雖然這仍然是普及羅賓漢交易的經紀人羅賓漢（Robinhood）超過1300萬的一小部分，但韋伯（Webull）表示，它正在從競爭對手中剝離用戶。 該公司計劃從美國私人投資者那裡尋求一筆巨額資金，並且可能會通過所謂的“機器人顧問”服務，擴展到自動財務諮詢和資金管理領域。

對於一家中國金融公司而言，韋伯在美國的迅速擴張幾乎是聞所未聞的，特別是在兩國之間的關係已降至數十年來的最低點之時。 始於貿易的超級大國衝突最近已進入金融領域，特朗普政府正在考慮對中國支付平台的限制，並推動制定有可能將中國公司趕出美國交易所的規則。

儘管韋伯的所有權在越來越多的美國股票交易者經常光顧的在線論壇上引起了一些關注，但該公司竭盡全力強調其在美國的聯繫。 它在本地存儲用戶數據，並遵守與任何其他美國經紀人相同的法規，並且在華爾街特朗普大樓旁邊設有辦事處。 韋伯（Webull）的美國首席執行官安東尼·丹尼爾（Anthony Denier）說，它還自願尋求美國外國投資委員會（Cfius）對其所有權的審查，該委員會已以國家安全為由阻止了一些中資公司在 美國的擴張計劃。 首席執行官丹尼爾說，Cfius從Webull收集了信息，但12月份決定不進行審查。 美國財政部的秘書西菲斯（Cfius）主席說，它不對委員會面前的案件發表評論，包括公司是否已提交審查。

Wang離開阿里巴巴後，在2016年創立了Webull的母公司，就在特朗普擔任總統期間，迎來了中美緊張關係的新時代。 在接受采訪時，王說他總是著手建立一家全球性公司，並得出結論說，他首先需要在美國取得成功。

在小米創始人雷軍的早期支持下，王先生於2017年開設了美國經紀公司，並聘請丹尼爾（Danier）擔任首席執行官。

目前，Webull的用戶似乎不太在乎該公司與中國的關係，而在乎其交易平台的優點。

Robinhood的界面已被批評為使交易看起來像是一種遊戲，而不是鼓勵長期投資，而Webull具有更專業的外觀，但它也受到批評，因為它吸引著日常的散戶投資者全天追逐股票 走勢和交易。 丹尼爾（Danier）說，韋伯（Webull）盡力避免這種情況發生，“我們從一開始就擁有的願景是，不要過分簡化和'遊戲化'。”羅賓漢拒絕對此置評。

丹尼爾說，Webull的增長很大程度上得益於在線影響者的口口相傳和促銷。 像Robinhood一樣，它也提供少量的金錢激勵措施-包括免費分享。
（責編：梒青）

支牛

9988，700聽日咪仆得？

就黎無總統做, 但都咁勤力

Fight for Trump!